香港爆發疫症死亡人數多過沙士？謠言嚇怕內地旅客唔敢來港

【更新：衞生防護中心公佈】
衞生防護中心表示，本港流感過去兩星期從高峰顯著回落，但仍維持在高水平，預期夏季流感季節將會持續一段時間。由5月5日至8月9日，錄得489宗成人嚴重流感個案，當中348人死亡，過之一周一增加58宗嚴重個案，及44宗死亡個案。成人嚴重個案中有38%曾接種本季流感疫苗，同期亦錄得19宗兒童嚴重個案，當中3人死亡。

有旅遊業人士指出，本港流感消息傳至內地被誇張歪曲，內地官媒及互聯網都廣泛流傳訊息指香港爆發疫症，死亡人數超過03年沙士疫症，嚇怕了打算來港旅遊的內地人，估計由現時至本月底，已有300多個內地團取消行程，涉及近萬個旅客。旅遊業促請港府盡快澄清疫症謠言，以免本港旅遊業受影響。

香港旅遊促進會總幹事崔定邦指出，由剛過去的周日開始，內地大小官媒都大篇幅報道，互聯網及手機均鋪天蓋地流傳訊息，指香港爆發流感疫症，已有300多人死亡，死亡人數超過03年沙士疫症。消息已在內地引起恐慌，據他所接觸的接待旅行社，陸續有內地旅行團聲稱因疫症而取消來港行程。

他指出，目前正是旅遊旺季，正常每日有200至300個內地團來港。但疫症謠言傳出後，估計至本月底已有330個內地團取消行程，估計涉及近一萬人，「原本有啲內地家長要帶子落嚟考托福試，依家試都唔考。」他本周二已去信食物及衛生局長陳肇始，希望特區政府盡快澄清。因據他所知，疫症謠言已傳到台灣及東南亞，若不澄清，港人外出旅遊也可能會受歧視。

資料顯示，2003年沙士爆發時，本港有1,755人受感染，當中299人死亡，死亡率達17%。但今年夏季流感逾1.4萬人入公立醫院院求診，當中351人死亡，死亡率介乎2至3%，與近年冬季及夏季流感高峰期相若。有公立醫院呼吸系統科專科醫生表示，沙士與流感不能直接比較，因流感死亡率遠低於沙士，今夏流感死者大部份是長期病患者及長者，沙士時年輕力壯及健康良好的人都會受感染、甚至死亡，但流感患者及早處方特敏福可以很快退燒及康復。

呼吸系統科專科醫生朱頌明亦稱沙士與流感不能直接比較，因沙士當時無藥可醫，流感則可用抗病毒藥物治療。他指流感透過接種預防流感疫苗可以預防，但沙士沒有預防疫苗，兩者出現的原因不同，處理方法也不同，流感死亡率遠較沙士低。

狂賀

快點！！！